你仲信唔信 五年後 你唔會後悔留喺香港？

史兄長文肺府之言

【6月9日，上街吧】

「你仲信唔信 五年後
你唔會後悔留喺香港？

你仲信唔信 五年後
香港會更好？」

呢兩句，係曾俊華當年參選特首時眾籌廣告嘅對白（

我成日反覆問自己呢兩個問題。

──────

送中法，喺執行上等同將大陸嘅司法制度同法例直接應用喺香港（坐七年監以上、香港又有相同罪名）。

諗呢條橋嘅人，其實好聰明。聰明到……唔使修改基本法，效用等同將全國法例應用喺香港。即係，你諗到一個方法，可以將NBA嘅球例直接應用喺英格蘭超級足球聯賽，而唔使做任何大動作同得到持份者支持。你真係天材，可惜用喺壞方面。

特區政府唔使就23條立法咧，因為送中法比起23條更厲害。你批評香港政府、唔同意大陸共產黨、得罪某啲特權分子、喺睡夢中搞長沙灣獨立？大陸一手製造所謂官方證據，話你透過微訊喺大陸買兇殺人、用支付寶畀錢、再透過抖音收睇殺人直播（你覺得戇居，但戇居得過李旺陽企喺窗邊「自殺」？），要求引渡你返去，審一審。

你冇微訊？未開通支付寶？冇聽過抖音？放心，大陸官方幫你整一個、甚至幾個，再加上相關指模證據（你有冇申請回鄉咭E 道啊朋友）。而送中法下本港法院無法根據證據是否有合理疑點而拒絕引渡。

放心，你返咗大陸先。我哋好公平公開公正，大陸有公平審訊、公平審訊。（我打「大陸有公平審訊」呢幾個字嗰陣自己都笑咗出嚟）。

呢啲都唔需要經常實際執行，只需三兩年做一個畸士，等你有戒心，自我審查。

雖然上面話唔使23條，但特區政府亦會立法。點解？政府專門做埋啲多鳩餘嘅嘢。再者，有咗送中法，23條變得更加重要：

「香港特別行政區應自行立法禁止任何叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密的行為……」（23條）

只要有「送中法 + 23條」呢個combo，製造引渡證據及引渡嘅成本將大幅下降－喺大陸只要官方唔中意，你連屙屎都有能力分裂國家：史某企圖透過屙塞屎渠，令國家處理污染物嘅系統出現結構性災害，引起社會民眾動盪不安，又勾結外國勢力，利用紙巾傳播分裂國家嘅訊息（喺你屋企發現你用咗美帝巨企Kimberly-Clark嘅Klennex紙巾抿屎），其心可誅。

不不不，上面嗰啲都係我憑空想像出嚟，大陸陽光司法（啲陽光刺眼，刺到睇唔到司法有幾黑暗），所以，譚作人啊、劉曉波啊、李旺陽啊，一樣係我虛構出嚟。

香港已經天黑咗好耐，你一路等緊天光。

前排Game of Thrones結局，舖排咗八季嘅 “The Winter is coming”，只係一集八十分鐘就完結咗；我好希望共產黨嘅下場好似Night King咁，幾秒玩撚完。

不過，原來最黑暗嘅日子似乎仲未真正嚟臨。

好多朋友已經為人父母。我想同你哋講：如果你有小朋友，每日補習上興趣班當然重要，不過是微觀環境中嘅補充和養份；宏觀大勢一去，覆巢之下，焉有完卵。每日咁辛苦，不過係想小朋友未來嘅生活好啲。香港司法無咗獨立，附庸為垃圾制度嘅一部份，喺度又點會好過？

──────

上面提到曾俊華嘅廣告，問咗嗰兩個問題後，曾俊華回答：

「我信
因為我相信你哋 相信香港」

6月9日，上街吧。

槍口一致對外！

不要分化，不要懷疑隊友！

有人被捕立即集體救援！

保護同伴！

6.9 GOGOGO!

我信 但我走唔甩